Luigi	B-PER
est	O
le	O
frère	O
de	O
Mario	B-PER
qu'	O
il	O
assiste	O
de	O
temps	O
en	O
temps	O
dans	O
sa	O
quête	O
pour	O
sauver	O
la	O
princesse	B-PER
Peach	I-PER
.	O
Également	O
plombier	O
,	O
Luigi	B-PER
est	O
très	O
semblable	O
physiquement	O
à	O
Mario	B-PER
.	O
Initialement	O
,	O
il	O
se	O
distingue	O
uniquement	O
par	O
ses	O
vêtements	O
verts	O
,	O
en	O
opposition	O
au	O
rouge	O
de	O
Mario	B-PER
,	O
mais	O
adopte	O
par	O
la	O
suite	O
des	O
particularités	O
plus	O
marquées	O
telles	O
qu'	O
une	O
taille	O
plus	O
importante	O
ou	O
une	O
façon	O
différente	O
de	O
se	O
mouvoir	O
.	O
Bien	O
qu'	O
il	O
soit	O
propriétaire	O
d'	O
un	O
manoir	O
hanté	O
,	O
il	O
est	O
très	O
peureux	O
et	O
est	O
de	O
caractère	O
naïf	O
et	O
maladroit	O
.	O
Il	O
peut	O
se	O
transformer	O
de	O
plusieurs	O
façons	O
comme	O
son	O
frère	O
.	O
Il	O
est	O
apparu	O
la	O
première	O
fois	O
dans	O
Mario	B-PER
Bros	I-PER
.	O
en	O
1983	O
,	O
et	O
est	O
également	O
le	O
protagoniste	O
des	O
jeux	O
de	O
la	O
série	O
Luigi's	B-MISC
Mansion I-MISC
(jeu	O
vidéo)  O
.   O
Et	O
il	O
combat	O
Dans	O
cette	O
série	O
son	O
ennemi	O
juré	O
King	B-PER
Boo	I-PER
Mario	B-PER
est	O
le	O
héros	O
du	O
Royaume	B-LOC
Champignon	I-LOC
.	O
Malgré	O
son	O
apparence	O
banale	O
de	O
plombier	O
,	O
Mario	B-PER
possède	O
une	O
très	O
grande	O
force	O
et	O
des	O
capacités	O
de	O
sauts	O
incroyables	O
.	O
Sa	O
rapidité	O
lui	O
confère	O
une	O
grande	O
habileté	O
au	O
combat	O
.	O
Mario	B-PER
est	O
le	O
personnage	O
principal	O
de	O
la	O
quasi-totalité	O
des	O
jeux	O
de	O
la	O
série	O
Super	B-ORG
Mario	I-ORG
et	O
des	O
jeux	O
"	O
Guerric	B-ORG
Stats	I-ORG
"	O
Il	O
est	O
aussi	O
l'	O
ennemi	O
juré	O
de	O
Bowser	B-PER
.	O
Il	O
peut	O
se	O
transformer	O
de	O
plusieurs	O
façons	O
après	O
avoir	O
reçu	O
des	O
objets	O
tels	O
que	O
le	O
Super	B-MISC
Champignon	I-MISC
,	O
la	O
Fleur	B-MISC
de	O
feu	O
et	O
la	O
Super	B-MISC
étoile	B-MISC
,	O
il	O
est	O
courageux	O
et	O
peut	O
venir	O
à	O
bout	O
de	O
n'	O
importe	O
quelle	O
situation	O
!	O
Il	O
est	O
apparu	O
pour	O
la	O
première	O
fois	O
dans	O
Donkey	B-MISC
Kong	I-MISC
en	O
1981	O
,	O
au	O
départ	O
il	O
était	O
appelé	O
sous	O
le	O
nom	O
de	O
Jumpman	B-PER
(	O
homme	O
qui	O
saute	O
)	O
;	O
il	O
est	O
rebaptisé	O
Mario	B-PER
dans	O
Donkey	B-MISC
Kong	I-MISC
Jr	I-MISC
.	O
sorti	O
en	O
arcade	O
en	O
1982	O
.	O
Princesse	B-PER
Peach	I-PER
(	O
Toadstool	B-PER
jusqu'	O
en	O
1996	O
dans	O
Super	B-MISC
Mario	I-MISC
64	I-MISC
)	O
est	O
la	O
princesse	O
du	O
Royaume	B-LOC
Champignon	I-LOC
.	O
Elle	O
est	O
parfois	O
enlevée	O
par	O
Bowser	B-PER
et	O
ses	O
sbires	O
.	O
Le	O
rôle	O
de	O
Mario	B-PER
est	O
de	O
la	O
libérer	O
.	O
Elle	O
est	O
apparue	O
la	O
première	O
fois	O
dans	O
Super	B-MISC
Mario	I-MISC
Bros	I-MISC
.	O
en	O
1985	O
.	O
Mais	O
Peach	B-PER
finira	O
rapidement	O
par	O
être	O
jouable	O
,	O
la	O
première	O
fois	O
dans	O
Super	B-MISC
Mario	I-MISC
Bros	I-MISC
.	I-MISC
2	I-MISC
,	O
et	O
accompagnera	O
parfois	O
Mario	B-PER
dans	O
ses	O
aventures	O
en	O
tant	O
qu’	O
héroïne	O
comme	O
dans	O
Super	B-PER
Mario	I-PER
3D	I-PER
World	I-PER
.	O
Elle	O
possède	O
également	O
son	O
propre	O
jeu	O
:	O
Super	B-PER
Princess	I-PER
Peach	I-PER
.	O
Les	O
Toad	B-PER
sont	O
les	O
habitants	O
du	O
Royaume	B-LOC
Champignon	I-LOC
et	O
sont	O
des	O
créatures	O
de	O
petites	O
tailles	O
.	O
Les	O
Toad	B-PER
existent	O
en	O
plusieurs	O
couleurs	O
:	O
bleu	O
,	O
rouge	O
,	O
violet	O
,	O
jaune	O
,	O
vert	O
et	O
rose	O
comme	O
Toadette	B-PER
.	O
Leur	O
apparence	O
vient	O
du	O
Super	B-MISC
champignon	I-MISC
,	O
un	O
des	O
principaux	O
power	O
ups	O
de	O
la	O
série	O
.	O
Ils	O
sont	O
apparus	O
pour	O
la	O
première	O
fois	O
dans	O
Super	B-MISC
Mario	I-MISC
Bros	I-MISC
.	O
en	O
1985	O
.	O
