Princesse	B-PER
Peach	I-PER
(	O
Toadstool	B-PER
jusqu'	O
en	O
1996	O
dans	O
Super	B-MISC
Mario	I-MISC
64	I-MISC
)	O
est	O
la	O
princesse	O
du	O
Royaume	B-LOC
Champignon	I-LOC
.	O
Elle	O
est	O
parfois	O
enlevée	O
par	O
Bowser	B-PER
et	O
ses	O
sbires	O
.	O
Le	O
rôle	O
de	O
Mario	B-PER
est	O
de	O
la	O
libérer	O
.	O
Elle	O
est	O
apparue	O
la	O
première	O
fois	O
dans	O
Super	B-MISC
Mario	I-MISC
Bros	I-MISC
.	O
en	O
1985	O
.	O
Mais	O
Peach	B-PER
finira	O
rapidement	O
par	O
être	O
jouable	O
,	O
la	O
première	O
fois	O
dans	O
Super	B-MISC
Mario	I-MISC
Bros	I-MISC
.	I-MISC
2	I-MISC
,	O
et	O
accompagnera	O
parfois	O
Mario	B-PER
dans	O
ses	O
aventures	O
en	O
tant	O
qu’	O
héroïne	O
comme	O
dans	O
Super	B-PER
Mario	I-PER
3D	I-PER
World	I-PER
.	O
Elle	O
possède	O
également	O
son	O
propre	O
jeu	O
:	O
Super	B-PER
Princess	I-PER
Peach	I-PER
.	O
