Les	O
Toad	B-PER
sont	O
les	O
habitants	O
du	O
Royaume	B-LOC
Champignon	I-LOC
et	O
sont	O
des	O
créatures	O
de	O
petites	O
tailles	O
.	O
Les	O
Toad	B-PER
existent	O
en	O
plusieurs	O
couleurs	O
:	O
bleu	O
,	O
rouge	O
,	O
violet	O
,	O
jaune	O
,	O
vert	O
et	O
rose	O
comme	O
Toadette	B-PER
.	O
Leur	O
apparence	O
vient	O
du	O
Super	B-MISC
champignon	I-MISC
,	O
un	O
des	O
principaux	O
power	O
ups	O
de	O
la	O
série	O
.	O
Ils	O
sont	O
apparus	O
pour	O
la	O
première	O
fois	O
dans	O
Super	B-MISC
Mario	I-MISC
Bros	I-MISC
.	O
en	O
1985	O
.	O
